美國國會：武漢疫情讓中共軍方原形畢露

一名醫護人員正從一名軍人口中採集樣本。（STR/AFP via Getty Images）

武漢肺炎疫情早已攻陷中共軍隊，軍方後勤大本營武漢更是損失慘重。美國國會20日指出，這場疫情讓中共軍方原形畢露，他們既不能「齊家」，保護人民；更無法「平天下」，在全球進行軍力投射。目前，中共軍方正嚴防死守病毒傳染，軍營內氣氛空前緊張。

中共軍隊後勤基地淪陷

根據中共國防部資料，2016年軍區改革後，從七大軍區轉變為五大戰區，湖北編入和北京同屬的中部戰區，成為人口最多的戰區。更關鍵的在於，聯勤保障部隊升格為副戰區級，武漢是負責全軍後勤補給的樞紐，也是聯勤部隊總隊的所在地。

如今武漢深陷新冠肺炎疫情的侵襲中，習近平近日將疫情定調為「人民戰爭」。軍事上常說「兵馬未動、糧草先行」，但美中經濟與安全審查委員會主席孔榮白（Robin Cleveland）直言，中共軍隊可能沒有投注全部資源，保障民眾對抗疫情。

中共保障軍隊優先

2月20日，在美國國會舉行的關於中共軍力投射與美國國家利益的聽證會上，孔榮白說，新冠肺炎疫情是檢視中共軍民關係與軍事能力的一次機會。

孔榮白對自由亞洲說，中共軍隊究竟愛不愛人民？軍方後勤基地湖北，有沒有盡全力保障人民抗疫，投注資源協助？這涉及中共軍方的能力問題與意願。

根據中共央視2月初的報導說，中共成立駐鄂部隊抗擊疫情運力支援隊，負責武漢市民生活物資配送供應任務。成立當天即出動50多輛軍用卡車，負責200多噸物資的運送。

但是，人們在社交媒體上，看到的卻是醫院防護物資嚴重不足。近期有不少武漢人說，商店裡的蔬菜等食品短缺，配送的食品價格奇貴。

自由亞洲的報導稱，這是否凸顯中共軍方的運作與指揮體系並不完善？或是另有保障軍隊優先的考量？美國國防部專門負責中國事務的副助理部長施燦德（Chad Sbragia）說的比較保守，「我觀察到，解放軍的投入與動員程度，還頗有意思的。」

孔榮白則認為，現階段，中共軍方是以保障後勤補給為優先，並沒有把武漢當地人命攸關的對抗疫情工作，做為重點任務。

湖北是中共軍方後勤補給基地，也是中共在全球範圍進行軍事擴張的基礎。她直言「如果他們不能好好『齊家』，也就是不能協助處理湖北現在的疫情，無法照顧自己的人民，那麼，難道他們有能力全心投入『平天下』、在全球進行軍力投射嗎？」。

中共軍方早已預防疫情

此外，網路上流傳的一份文件顯示，位於武漢的中國海軍工程大學，早在1月初就已經停課封校。而中共官方1月20日才向全國公開警示爆發疫情，顯然中共軍方早就獲悉疫情並開始預防，而官方一直對民眾隱瞞疫情實情。

武漢肺炎疫情去年12月初爆發，中共從地方到中央一直隱瞞疫情，錯過防疫時機，導致疫情蔓延到大陸全境及全球。美國參議員盧比歐19日投書《真清晰政治》（RealClearPolitics）指出，從武漢醫生李文亮吹哨事件傳開之後，各界已開始懷疑中共謊報疫情的統計數字，不僅延誤防疫時間，在疫情爆發後還拒絕分享病毒資訊，絲毫不理會國際的迫切需求。

疫情來勢洶洶 軍隊防不勝防

然而，武漢肺炎疫情來勢洶洶，防不勝防。近日不斷有消息披露，疫情已經攻陷中共軍隊。2月17日，中共軍報首次披露，東部戰區多名官兵被隔離，東海艦隊艦長余松秋1月29日已中止休假，回到駐地進行隔離觀察。

總部設在香港的中國人權民運信息中心2月13日披露，中共軍隊航空母艦「山東號」一名軍人在海南三亞市被確診肺炎，留守三亞100名「山東號」軍人已被隔離。

山東艦是中共第一艘國產航空母艦，去年12月17日在三亞交付中共海軍，以三亞為駐訓基地。

該信息中心11日還報導，中共海軍中已出現重要疫情，位於海南三亞市的海軍潛艇部隊有一名軍人確診新病毒肺炎後，有300名海軍被隔離，而原定本月開始的核潛艇重點訓練項目已暫停。

10日，湖北有10名中共軍人、15名武警被確診感染新病毒肺炎，分別在孝感的「空降兵軍醫院」、武漢的「中部戰區總醫院（漢口院）」及襄陽的軍隊991醫院住院。一名工作人員證實，襄陽軍隊991醫院有確診的武警正在住院。其中有1500名中共軍人、1000名武警正被隔離。

該信息中心了解到，中共軍隊「疫情嚴重」，軍隊正嚴防死守病毒傳染，目前包括海、陸、空、火箭軍全部兵種已暫停絕大部分大型演習及大型集訓，絕大部分軍營已停止放假外出及探親，軍營內也取消每週的開會與政治學習，營地氣氛空前緊張。

電腦大爆炸！！！！

誰理你
死光最好

全黨死清光

軍人要維穩好重要

趁依家搶灘打佢老母啦
打完就即走 務求比全世界睇下支共摺被軍有幾咁無能

香港開始爆緊
軍政府大獲

國會咁快踢爆, 美軍點樣加軍費?

永遠都抬唔起頭做人

外強中乾
讀歷史成鳩日都見到呢四個字嫁啦

摺被only

一陣打打下自己都中埋

所以咪要即走

同警隊一樣
一奶野嚇到瀨屎

連維穩部隊都唔穩果陣
共產黨仲點揸fit

黑警一定要大爆發

呢班黑警係中蟈控制香港防線。就算中蟈各省失控而令共匪政權瓦解，共匪依然可以透過黑警控制香港，等共匪政權有空間回氣。

對外要繼續求外國制裁黑警，對內將黑警變成過街老鼠肺病纏身

郵輪都爆到咁 你隻山寨艦仲唔冚家剷

如果美帝要亡你 點解唔而家出兵？

這是否凸顯中共軍方的運作與指揮體系並不完善？或是另有保障軍隊優先的考量？

因為摺被軍嘅真實運力就係咁上下 底已掏空
打起仗來個後勤

讓子彈再飛一會

自己研究virus
跟住自爆

美國佬如果今期打柒佢
佢地無野可擋

革命最佳時機

台灣收返香港

美國大撚把無人機 無(自己友)血開城都得

次鳩次呢四個字都係講緊中史啲朝代
真係個個都係死依樣嘢

聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

所以點解狗隊咁多防疫物資

依家都係

得個樣 靠吹水

屌啦 一陣中國難民四出逃走
全球大爆炸

唔係鬥摺被唔計啦

支爆

中共只要保住軍隊就得啦

撚有人 會起義咩

肺炎軍

中国人幾千年黎都無進步過
所以呀寶成日要出動

up

信世衛唔怕
人地譚生高度讚揚中共
美國說三道四

問題係美國佬點解要打柒佢
由得佢自己內亂就得

所以美軍可以進攻中國啦！根本中共軍隊已經弱不禁風、潰不成軍！

印度, 俄羅斯仲唔快d打柒支那

將東亞病夫四隻字打成一篇咁長嘅文

死光最好

內鬥自己友就叻 五千年都係咁架啦

美軍來了... sorry未去過支那帶唔到路

廢老點同年輕軍人有得比

唔出兵都應該用經濟戰打死佢啦

打柒佢pls

解放軍摺被世界第一

推

Push

天滅中共

美軍: 去疫區中肺炎? 不了

軍人傳播速度最快，爽..........

槍桿子出政權

由得佢自爆算啦
去疫區都有危險

重點

中共後勤動員力本身就廢，帳面上軍力二百幾萬，到真係有事可能用到軍隊其實得十零萬，後勤系統根本跟唔上，運軍用物資如是，救援物資一樣

屌點解會將軍隊個後勤大本營同P4 lab擺埋同一度
即係你喺個廚房入面研究老鼠藥？

準備八國聯軍2.0 味

俄大哥想食多塊支那土地

支那人 修身都未做到

和珅大人真係走得好前,至理名言

快來

好話唔好聽

而家美國出兵打尻佢

D解放軍軍兵應該成盤散沙

維穩部隊為首要保護
777學曬

不怕，沒事兒。模模習大大的手

呢個時候最緊要食住個勢 一野推冧中共政權 美帝唔係放棄咁好機會呀話
一沉百踩唔該